\section{Présentation de l'application}

L'application réalisée intitulée \emph{MeriseModeler} à une interface simple comme le montre la figure \ref{ui}.

L'utilisateur peut ajouter une entité, une association ou une relation d'héritage, en utilisant la barre
d'outils à gauche.

Après il est possible de modifier les entités et les associations en utilisant le panneau en bas.

Le menu fichier contient les options de sauvegarde et d'exportation qui affichent la boite de dialogue de 
la figure \ref{save}.

\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/ui.png}}
    \caption{\label{ui} Interface de l'application MeriseModeler}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/save.png}}
    \caption{\label{save} Interface de l'application MeriseModeler}
\end{figure}